\assignementTitle{}{6}{}

Опишите последовательность действий при взвешивании на аналитических весах и диспергировании на ультразвуковой ванне.

По 1 баллу за правильный вариант ответа.

\answerMath

Аналитические весы:

\begin{enumerate}
    \item Разместить на ровной горизонтально поверхности, выставить «пузырек» уровня
    \item Провести взвешивание «лодочки» с закрытыми створками, провести тарирование (обнуление)
    \item Внести навеску на лодочку вне весов, поместить в весы, закрыть створки
\end{enumerate}

Ультразвуковая ванна:

\begin{enumerate}
    \item Заполнить ванну на 2/3 объема водой, разместить в штативе пробирку для диспергирования содержимого и опустить в воду
    \item Включить УЗ-ванну, не касаться ванны во время работы, не погружать руки в воду
    \item Выключить ванну и извлечь пробирку
\end{enumerate}
